@inproceedings{Sagot:TALN:2016,
    author = "Sagot,Beno\^{\i}t",
    title = "\'{E}tiquetage multilingue en parties du discours avec MElt",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "435-442",
    note = "Multilingual part-of-speech tagging with MElt",
    abstract = "Nous pr\'{e}sentons des travaux r\'{e}cents r\'{e}alis\'{e}s autour de MElt, syst\`{e}me discriminant d'\'{e}tiquetage en parties du discours. MElt met l'accent sur l'exploitation optimale d'informations lexicales externes pour am\'{e}liorer les performances des \'{e}tiqueteurs par rapport aux mod\`{e}les entra\^{\i}n\'{e}s seulement sur des corpus annot\'{e}s. Nous avons entra\^{\i}n\'{e} MElt sur plus d'une quarantaine de jeux de donn\'{e}es couvrant plus d'une trentaine de langues. Compar\'{e} au syst\`{e}me \'{e}tat-de-l'art MarMoT, MElt obtient en moyenne des r\'{e}sultats l\'{e}g\`{e}rement moins bons en l'absence de lexique externe, mais meilleurs lorsque de telles ressources sont disponibles, produisant ainsi des \'{e}tiqueteurs \'{e}tat-de-l'art pour plusieurs langues.",
    keywords = "\'{E}tiquetage morphosyntaxique, Multilingue, \'{E}valuation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/75.pdf"
}
